+ 难度：简单

单例 是最为最常见的设计模式之一。对于任何时刻，如果某个类只存在且最多存在一个具体的实例，那么我们称这种设计模式为单例。例如，对于 class Mouse (不是动物的mouse哦)，我们应将其设计为 singleton 模式。

你的任务是设计一个 getInstance 方法，对于给定的类，每次调用 getInstance 时，都可得到同一个实例。

样例

    在 Java 中:
    A a = A.getInstance();
    A b = A.getInstance();
    a 应等于 b.

挑战

    如果并发的调用 getInstance，你的程序也可以正确的执行么？

## 题解

这个属于设计题，熟悉即可

```python
# python
import threading

class Solution:
    __lock = threading.Lock()
    __obj = None

    # @return: The same instance of this class every time
    @classmethod
    def getInstance(cls):
        if not cls.__obj:
            with cls.__lock:
                if not cls.__obj:
                    cls.__obj = cls()

        return cls.__obj

```

```java
// java
public class EagerSingleton {
    private static volatile EagerSingleton instance = null;
 
    // private constructor
    private EagerSingleton() {
    }
 
    public static EagerSingleton getInstance() {
        if (instance == null) {
            synchronized (EagerSingleton.class) {
                // Double check
                if (instance == null) {
                    instance = new EagerSingleton();
                }
            }
        }
        return instance;
    }
}
```